<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tenants Support</title>
    <link>https://example.org/de/</link>
    <description>Recent content on Tenants Support</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <atom:link href="https://example.org/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Erste Schritte</title>
      <link>https://example.org/de/erste-schritte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/de/erste-schritte/</guid>
      <description>Schritt 1: Du legst gerade erst mit der Wohnungssuche los? Öffne unseren Leitfaden und informier dich darüber, wo du Wohnungen findest, wie du eine Wohnungsbewerbung schreibst, und - ganz wichtig - was deine Rechte als Mieter*in sind. Ratgeber: Wohnungssuche in Berlin&#xA;Schritt 2: Du hast alles im Griff, aber dann liest du das Wort “Mietschuldenfreiheitsbescheinigung” und bist wieder total verwirrt? Schau in unser Glossar! Aktuell verfügbar auf Englisch, Spanisch und Rumänisch.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>https://example.org/de/impressum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/de/impressum/</guid>
      <description>Olivia Hanson Nannsenstr. 2 12047 Berlin&#xA;Kontakt: right2thecity@dwenteignen.de&#xA;Bei redaktionellen Inhalten:&#xA;Verantwortlich nach § 55 Abs.2 RStV Olivia Hanson Nannsenstr. 2 12047 Berlin</description>
    </item>
    <item>
      <title>Guide</title>
      <link>https://example.org/de/guide/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/de/guide/</guid>
      <description>Inhalt Hintergrund: warum der Mietmarkt so schwierig ist Erste Schritte - Beginn Ihrer Suche Wo du suchen solltest WBS Verfassen eines Profils für Wohnungswebseiten Schreibe deine Bewerbung Soziale Netzwerke und Zeitdruck Worauf du achten solltest Wohnungsbesichtigungen: Wie sie funktionieren Verträge und Mieterrechte Mietspiegel und Mietpreisbremse Rechte von Untermietern Warum ist der Berliner Mietmarkt so schwierig? Jahrelange Spekulationen nach dem Finanzcrash 2008 durch ausländische Investoren. Die Investoren kaufen Wohnungen und lassen sie leer stehen, während sie auf einen Preisanstieg warten, bevor sie sie wieder verkaufen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nützliche Links</title>
      <link>https://example.org/de/nuetzliche-links/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/de/nuetzliche-links/</guid>
      <description>In dieser Liste findest du Organisationen, die Beratungen in Berlin anbieten. Manche davon sind vielleicht für dich interessant:&#xA;Ein Kiezladen unterstützt Leute vor Ort, macht Veranstaltungen und manchmal Soliküche (Küfa, Küche für alle, kostenlose oder günstige Mahlzeiten). Du findest Kiezläden z.B. auf der Sonnenallee in Neukölln oder in der Waldemarstraße in Kreuzberg. Die Diakonie ist eine gemeinnützige Organisation, die soziale Dienste, Gesundheitsleistungen und Beratung für Menschen in Not anbietet. Zusammenleben Willkommen ist eine Initiative, die Wohngemeinschaften (WGs) zwischen Mieter*innen und Geflüchteten vermittelt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vorsicht Scams!</title>
      <link>https://example.org/de/scams-erkennen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/de/scams-erkennen/</guid>
      <description>Weil der Wohnungsmarkt so angespannt ist, sind Scams leider weit verbreitet. Achte auf die folgenden Hinweise:&#xA;Bezahle nie die Kaution oder überweise Miete, bevor du die Wohnung persönlich gesehen hast. Prüfe die Daten des*der Vermieter*in - schau dir die Website an, suche nach Online-Bewertungen, rufe bei ihnen im Büro an und stelle sicher, dass sie nicht mehrere verschiedene Telefonnummern verwenden. Versuche, mit anderen Nachbar*innen im gleichen Haus zu sprechen. Ist die Wohnung, die du mieten willst, tatsächlich verfügbar?</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
