<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Glosario on Tenants Support</title>
    <link>https://example.org/es/glossary/</link>
    <description>Recent content in Glosario on Tenants Support</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://example.org/es/glossary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>¿Cuál es la diferencia entre unbefristet / befristet Mietverträge? </title>
      <link>https://example.org/es/glossary/cual-es-la-diferencia-entre-unbefristet-befristet/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.org/es/glossary/cual-es-la-diferencia-entre-unbefristet-befristet/</guid>
      <description>Un Mietvertrag sin límite es un contrato de alquiler ilimitado. Normalmente tienen un periodo mínimo de alquiler, a menudo de 2 años. Esto significa que si quieres marcharte antes de que pasen esos 2 años, tienes que avisar con 3 meses de antelación y encontrar un inquilino adecuado que te sustituya. Pero ten cuidado, porque si alquilas a un propietario privado, éste puede recuperar la vivienda si él o un miembro de su familia quieren mudarse a ella.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué es el Abschlagszahlung?</title>
      <link>https://example.org/es/glossary/que-es-abschlagszahlung/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.org/es/glossary/que-es-abschlagszahlung/</guid>
      <description>Se trata de una tasa por los muebles y el equipamiento del inquilino anterior, que pueden pedirte que pagues por adelantado si quieres alquilar su piso. A veces pueden ser excesivamente altos y son esencialmente sobornos. En la actualidad no existe mucha normativa al respecto, y los pisos amueblados suelen ser más difíciles de aplicar la Mietpreisbremse.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué es el Anmeldung?</title>
      <link>https://example.org/es/glossary/que-es-anmeldung/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.org/es/glossary/que-es-anmeldung/</guid>
      <description>El Anmeldung es el registro de su ciudad. Le permite obtener una identificación fiscal, una tarjeta de biblioteca y acceder a otros servicios. Para ello, debe concertar una cita en el Burgeramt, idealmente en el plazo de un mes desde su llegada a Berlín. A la cita para el Anmeldung debe llevar el contrato de alquiler como prueba de su dirección. Si el subarrendador/arrendatario principal dice que no es posible la anmeldung, es señal de que el subarrendamiento es ilegal (no está autorizado por el arrendador).</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué es el formulario de garantía de alquiler para personas con ingresos bajos o nulos? </title>
      <link>https://example.org/es/glossary/que-es-formulario-de-garant%C3%ADa-de-alquiler/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.org/es/glossary/que-es-formulario-de-garant%C3%ADa-de-alquiler/</guid>
      <description>La garantía de alquiler es, por definición, una garantía para una relación de alquiler. Por lo tanto, el avalista responde por el inquilino si éste no paga su alquiler o el Nebenkosten o no cumple con otra exigencia del arrendador.&#xA;Además, la garantía para un inquilino puede proteger al propietario contra los daños causados por el inquilino: Si el inquilino rompe algo en la vivienda, el avalista debe pagar al propietario el coste de la reparación de los daños si el propio inquilino no puede hacerlo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué es el Mietspiegel (espejo de alquiler)?</title>
      <link>https://example.org/es/glossary/que-es-mietspiegel/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.org/es/glossary/que-es-mietspiegel/</guid>
      <description>Es el alquiler medio para tu zona y tipo de vivienda. El arrendador no debe cobrarle más de un 10% por encima de este alquiler medio (aunque hay excepciones, por supuesto, lo que en la práctica hace que esto sea bastante difícil). Puedes comprobar cuál debe ser el alquiler para tu tipo de vivienda aquí: [title] (https://mietspiegeltabelle.de/mietspiegel-berlin/)</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué es el Staffelmiete?</title>
      <link>https://example.org/es/glossary/que-es-staffelmiete/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.org/es/glossary/que-es-staffelmiete/</guid>
      <description>Se trata de un alquiler escalonado que se incrementa a lo largo del tiempo en cantidades limitadas, por ejemplo, un 10%. Es algo a lo que hay que prestar atención, ya que algunos sitios web de viviendas ofrecen un alquiler barato durante 3/6 meses, que luego aumenta después. Debería estar incluido en tu contrato. Si ya has firmado un contrato de este tipo, ¡que no cunda el pánico! Todavía hay margen para negociar: los aumentos del alquiler podrían ser ilegales.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué es el WBS (Wohnberechtigungsschein)?</title>
      <link>https://example.org/es/glossary/que-es-wbs/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.org/es/glossary/que-es-wbs/</guid>
      <description>El Wohnberechtigungsschein es la prueba oficial en Alemania de que puedes mudarte a un piso financiado con fondos públicos. El WBS es el documento con el que puedes demostrar que tienes derecho a una vivienda de alquiler subvencionada con WBS.&#xA;La base jurídica del Wohnberechtigungsschein es el § 5 Wohnungsbindungsgesetz (WoBindG) en relación con el § 27 Abs. 3 a 5 de la Wohnraumförderungsgesetz (WoFG).&#xA;El Wohnberechtigungsschein tiene por objeto proporcionar viviendas asequibles a los hogares con bajos ingresos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué es la Kaution?</title>
      <link>https://example.org/es/glossary/que-es-kaution/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.org/es/glossary/que-es-kaution/</guid>
      <description>Se trata de la fianza, que no debe ser superior a tres veces el alquiler en frío. El propietario debe depositarla en una cuenta compartida o separada y enviarle una prueba de ello. Tienes derecho a recibir los intereses devengados junto con el resto de la fianza al finalizar el alquiler. Lamentablemente, el propietario tiene hasta 6 meses para devolvértela.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué es la Mietpreisbremse?</title>
      <link>https://example.org/es/glossary/que-es-mietpreisbremse/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.org/es/glossary/que-es-mietpreisbremse/</guid>
      <description>Se trata de un freno al alquiler. En teoría, es un mecanismo legal que se puede utilizar para obtener una deducción o un reembolso del alquiler por parte del propietario si puede demostrar que le está cobrando mucho más que el Mietspiegel sin una buena razón (es decir, sin muebles, sin renovaciones). Si estás afiliado a un sindicato de inquilinos, ellos pueden ayudarte a averiguar si tienes motivos para aplicar este mecanismo a tu casero.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué es un apartamento amueblado? (möblierte) </title>
      <link>https://example.org/es/glossary/que-es-apartamento-amueblado/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.org/es/glossary/que-es-apartamento-amueblado/</guid>
      <description>¿Qué es un apartamento amueblado? (möblierte) Un apartamento amueblado incluye la mayor parte del equipamiento básico que necesitas. El alquiler suele incluir internet y electricidad. El alquiler es mucho más elevado, ya que también se &amp;ldquo;alquilan&amp;rdquo; los muebles. Los apartamentos amueblados son una solución decente, cuando eres nuevo en Alemania. Usted puede: Hacer el registro de la ciudad (Anmeldung) Alquilarlos casi inmediatamente, incluso desde tu país de origen Es más fácil de encontrar que un apartamento sin amueblar Aunque el alquiler es más alto, no es una garantía de conseguir la plaza si la solicitas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué es un apartamento sin muebles? (unmöbliert) </title>
      <link>https://example.org/es/glossary/que-es-apartamento-sin-muebles/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.org/es/glossary/que-es-apartamento-sin-muebles/</guid>
      <description>¿Qué es un apartamento sin muebles? (unmöbliert) No hay muebles en el apartamento y estará vacío. Puede que haya una cocina y un fregadero, pero eso es todo.&#xA;Tendrá que conseguir los suyos propios: Cama Cocina - Probablemente la parte más cara Conexión a Internet - tarda unas semanas. Los proveedores de Internet no son rápidos a la hora de establecer las conexiones, ni nada en realidad. Cambiar de proveedor de electricidad - La electricidad está disponible por defecto, aunque puede resultar cara Muebles - mesas, sillas, luces, etc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué es un Indexmietvertrag?</title>
      <link>https://example.org/es/glossary/que-es-indexmietvertrag/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.org/es/glossary/que-es-indexmietvertrag/</guid>
      <description>Este tipo de contrato permite al propietario aumentar el alquiler en función de la inflación (%) cada año. Esto significa que su alquiler subirá anualmente, por lo que no es un tipo de contrato ideal. El % que se añade al alquiler se corresponde con el aumento de la inflación del año anterior. Por lo tanto, la elevada inflación de 2023 podría seguir afectando a su alquiler en 2024. Si ya has firmado un contrato de este tipo, ¡que no cunda el pánico!</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué es un Mietschuldenfreiheitsbescheinigung?</title>
      <link>https://example.org/es/glossary/que-es-mietschuldenfreiheitsbescheinigung/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.org/es/glossary/que-es-mietschuldenfreiheitsbescheinigung/</guid>
      <description>Cuando se mude de piso en Berlín, es posible que su próximo arrendador le pida un certificado de ausencia de deudas. Se trata de un documento firmado por el anterior arrendador en el que se indica que no tiene deudas pendientes con él. Los Wunderflats y otros pisos de corta duración no lo exigen, lo que ayuda a las personas que se mudan aquí por primera vez. Si tu casero no te lo da, puedes mostrar a los futuros caseros los últimos 3-6 meses de pagos de alquiler en tu extracto bancario.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué es una EBK?</title>
      <link>https://example.org/es/glossary/que-es-ebk/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.org/es/glossary/que-es-ebk/</guid>
      <description>EBK (Einbauküche) significa una cocina equipada en su apartamento. Como las cocinas pueden ser realmente caras, esto puede ser beneficioso.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué es una SCHUFA?</title>
      <link>https://example.org/es/glossary/que-es-schufa/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.org/es/glossary/que-es-schufa/</guid>
      <description>Una SCHUFA es una comprobación de crédito obtenida por medios no totalmente transparentes por una empresa privada. Necesitará una cuenta bancaria alemana (N26 es fácil de conseguir, ya que requiere menos documentos o Anmeldung) para que se produzca la comprobación. A menudo hay que presentar el certificado SCHUFA a los posibles arrendadores. Cuesta 29,95EUR. title</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué es una Wohnungsbaugenossenschaft?</title>
      <link>https://example.org/es/glossary/que-es-wohnungsbaugenossenschaft/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.org/es/glossary/que-es-wohnungsbaugenossenschaft/</guid>
      <description>Es una cooperativa de viviendas. Hay varias en la ciudad. Ofrecen alquileres más bajos a cambio del pago de cuotas/acciones, de modo que pasas a formar parte de la cooperativa. Tienes que solicitarlo y luego te apuntarás a una lista de espera. Las listas de espera pueden ser largas, pero si piensas quedarte aquí a largo plazo, puede ser una buena opción.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué significa el Kaltmiete?</title>
      <link>https://example.org/es/glossary/que-significa-el-kaltmiete/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.org/es/glossary/que-significa-el-kaltmiete/</guid>
      <description>Es el alquiler básico que se paga por la vivienda. Se fija por mes y además se pagan los gastos adicionales. El alquiler frío no incluye Calefacción Gastos de limpieza de la basura Internet Electricidad Usted paga 3 veces su alquiler en frío a su propietario como depósito. Ellos deben devolvértelo cuando dejes el apartamento. Si es el caso, el propietario puede deducir los gastos de mantenimiento del apartamento, el arreglo de cosas, etc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué significa el Warmmiete?</title>
      <link>https://example.org/es/glossary/que-significa-el-warmmiete/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.org/es/glossary/que-significa-el-warmmiete/</guid>
      <description>Es el alquiler de una vivienda incluyendo gastos de calefacción, comunidad y basura. Es el total del alquiler que pagas por la vivienda a tu casero. El alquiler con calefacción incluye Calefacción Gastos de limpieza de la basura El alquiler caliente no incluye: Internet Electricidad</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué significa un apartamento de 3 habitaciones? (drei Zimmer)</title>
      <link>https://example.org/es/glossary/que-significa-un-apartamento-de-3-habitaciones/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.org/es/glossary/que-significa-un-apartamento-de-3-habitaciones/</guid>
      <description>Un apartamento de 3 habitaciones significa 1 sala de estar y 2 dormitorios. Tiene una cocina (independiente o una cocina &amp;ldquo;abierta&amp;rdquo; incluida en una de las habitaciones), un baño, un pasillo. Esto es un 3 Zimmer Wohnung.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué son el Mieterschutzbund y el Mieterverein?</title>
      <link>https://example.org/es/glossary/que-son-el-mieterschutzbund-y-el-mieterverein/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.org/es/glossary/que-son-el-mieterschutzbund-y-el-mieterverein/</guid>
      <description>Son sindicatos de inquilinos a los que puedes afiliarte si tienes un contrato de alquiler (Mietvertrag). Tienes que pagar una pequeña cuota, pero después puedes llamarlos para que te asesoren gratuitamente y te ayuden en los conflictos de alquiler. Te recomendamos que te afilies a uno si puedes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué son los Nebenkosten?</title>
      <link>https://example.org/es/glossary/que-son-los-nebenkosten/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.org/es/glossary/que-son-los-nebenkosten/</guid>
      <description>Son los gastos de agua caliente, calefacción y gastos generales del edificio. Están incluidos en el alquiler de la vivienda, pero pueden aumentar si, por ejemplo, sube el precio del gas. No incluyen la electricidad e internet, y a veces tampoco incluyen el gas para los hornos/cocinas.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
