<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Glossary on Tenants Support</title>
    <link>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/</link>
    <description>Recent content in Glossary on Tenants Support</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>tr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Anmeldung nedir?</title>
      <link>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/anmeldung/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/anmeldung/</guid>
      <description>Anmeldung sizin belediye kaydınızdır. Vergi numarası, kütüphane kartı almanızı ve diğer hizmetlere erişmenizi sağlar. Bunun için Berlin&amp;rsquo;e geldikten sonra ideal olarak bir ay içinde Bürgeramt&amp;rsquo;tan randevu almanız gerekir. Anmeldung randevunuza adres kanıtı olarak kira sözleşmenizi getirmeniz gerekir. Üst kiracınız/ana ev sahibi &amp;lsquo;Anmeldung mümkün değil&amp;rsquo; derse, bu alt kiralamanın yasadışı olduğunun (ev sahibi tarafından onaylanmadığının) bir işaretidir. Kayıt olabileceğiniz bir daire bulmaya çalışmalısınız, çünkü bir kira sözleşmesine sahip olmak size başka birçok koruma da sağlar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mieterschutzbund ve Mieterverein nedir?</title>
      <link>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/mieterschutzbund/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/mieterschutzbund/</guid>
      <description>Bunlar, bir kira sözleşmeniz (Mietvertrag) varsa katılabileceğiniz kiracı sendikalarıdır. Küçük bir ücret ödemeniz gerekir, ancak bundan sonra ücretsiz danışmanlık için onları arayabilirsiniz ve kira anlaşmazlıklarında size yardımcı olurlar. Eğer yapabiliyorsanız bir tanesine katılmanızı gerçekten tavsiye ederiz.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Unbefristet / befristet Mietverträge arasındaki fark nedir? </title>
      <link>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/unbefristet-befristet/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/unbefristet-befristet/</guid>
      <description>Unbefristet Mietvertrag sınırsız bir kira sözleşmesidir. Normalde bunlar, genellikle 2 yıl olmak üzere asgari bir kira süresiyle birlikte gelir. Bu, 2 yıl dolmadan taşınmak isterseniz, 3 ay önceden haber vermeniz ve yerinize geçecek uygun bir kiracı bulmanız gerektiği anlamına gelir. Yine de dikkatli olun, çünkü özel bir ev sahibinden kiralıyorsanız, kendileri veya bir aile üyesi taşınmak isterse mülkü geri alabilirler. Bu durumda size 3 ay önceden haber vermeleri gerekir (ya da mobilyalı bir alt kiracıysanız sadece 2 hafta!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Abschlagszahlung nedir? </title>
      <link>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/abschlagszahlung/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/abschlagszahlung/</guid>
      <description>Bu, önceki kiracının aldığı mobilya ve yaptığı tesisat için istediği bir ücrettir ve dairelerini kiralamak istiyorsanız sizden peşin ödeme yapmanızı isteyebilirler (çeviri notu: hava parası). Bazen bunlar aşırı yüksek olabilir ve esasen rüşvet niteliğindedir. Şu anda bu konuyla ilgili çok fazla düzenleme yoktur ve mobilyalı dairelere Mietpreisbremse&amp;rsquo;yi uygulamak genellikle daha zordur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Düşük gelirli/geliri olmayan kişiler için ein/e Bürge oder eine Bürgin Guarantor (kefil) formu nedir? </title>
      <link>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/buergschaft/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/buergschaft/</guid>
      <description>Kira garantisi, tanımı gereği bir kira ilişkisinin garantisidir. Dolayısıyla kefil, kiracının kirasını veya Nebenkosten&amp;rsquo;i ödememesi veya ev sahibinin başka bir talebini yerine getirmemesi durumunda kiracıya karşı sorumludur.&#xA;Buna ek olarak, bir kiracı için garanti, ev sahibini kiracının neden olduğu hasara karşı koruyabilir: Kiracı dairede bir şey kırarsa, kiracının kendisi bunu yapamıyorsa, kefil ev sahibine hasarın onarım maliyetini ödemek zorundadır.&#xA;Özellikle henüz sabit bir geliri olmayan genç kiracılar söz konusu olduğunda, ev sahipleri kendilerini olası bir iflasa karşı korumak isterler ve bu nedenle genellikle kira sözleşmesiyle birlikte bir teminat yatırılmasını talep ederler.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Indexmietvertrag nedir?</title>
      <link>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/indexmietvertrag/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/indexmietvertrag/</guid>
      <description>Bu sözleşme türü, ev sahibinin kiranızı her yıl enflasyona (%) paralel olarak artırmasına olanak tanır. Bu, kiranızın her yıl artacağı anlamına gelir, bu nedenle ideal bir sözleşme türü değildir. Kiraya eklenen %, bir önceki yılın enflasyon artışına karşılık gelir. Bu nedenle 2023 yılındaki yüksek enflasyon 2024 yılında da kiranızı etkileyebilir. Eğer böyle bir sözleşme imzaladıysanız panik yapmayın! Hala müzakere etme şansınız var - kira artışları yasadışı olabilir. Bir kiracılar sendikasından sözleşmeyi kontrol etmesini isteyin.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mietpreisbremse nedir?</title>
      <link>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/mietpreisbremse/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/mietpreisbremse/</guid>
      <description>Bu bir kira frenidir - teorik olarak, iyi bir neden olmaksızın (örneğin mobilya yok, tadilat yok) sizden Mietspiegel&amp;rsquo;in önemli ölçüde üzerinde ücret aldığını kanıtlayabilirseniz, ev sahibinizden kira kesintisi veya iadesi almak için kullanılabilecek yasal bir mekanizmadır. Bir kiracı sendikasına üyeyseniz, ev sahibinize karşı bu mekanizmayı harekete geçirmek için gerekçeleriniz olup olmadığı konusunda size yardımcı olabilirler. http://capitallanguagesolutions.com/en/mietpreisbremse/</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mietschuldenfreiheitsbescheinigung nedir?</title>
      <link>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/mietschuldenfreiheitsbescheinigung/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/mietschuldenfreiheitsbescheinigung/</guid>
      <description>Berlin&amp;rsquo;de evinizi taşıdığınızda, bir sonraki ev sahibiniz sizden borçsuzluk belgesi isteyebilir. Bu, önceki ev sahibinizden onlara ödenmemiş borcunuz olmadığını belirten imzalı bir belgedir. Wunderflats ve diğer kısa süreli daireler bunu gerektirmez, onlar buraya ilk kez taşınan insanlar içindir. Ev sahibiniz size böyle bir belge vermezse, gelecekteki ev sahiplerine bunun yerine banka hesap özetinizdeki son 3-6 aylık kira ödemelerini gösterebilirsiniz.&#xA;https://ratgeber.immowelt.de/a/mietschuldenfreiheitsbescheinigung-ueblich-aber-nicht-erzwingbar.htm</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mietspiegel (kira aynası) nedir?</title>
      <link>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/mietspiegel/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/mietspiegel/</guid>
      <description>Bu, bölgeniz ve mülk türünüz için ortalama kiradır. Ev sahibiniz sizden bu ortalama kiranın %10&amp;rsquo;undan fazlasını talep etmemelidir (mobilyalı daireler gibi istisnalar olsa da, pratikte bu oldukça zordur). Mülk türünüz için kiranızın ne olması gerektiğini buradan kontrol edebilirsiniz: https://mietspiegeltabelle.de/mietspiegel-berlin/</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nebenkosten nedir? </title>
      <link>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/nebenkosten/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/nebenkosten/</guid>
      <description>Bunlar sıcak su, ısıtma ve genel apartman giderleridir. Bunlar sıcak kiraya dahildir, ancak örneğin gaz fiyatı artarsa artabilir. Bunlara elektrik ve internet dahil değildir ve bazen fırınlar/ocaklar için gaz da dahil değildir.</description>
    </item>
    <item>
      <title>SCHUFA nedir?</title>
      <link>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/schufa/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/schufa/</guid>
      <description>SCHUFA, özel bir şirket tarafından tamamen şeffaf olmayan yollarla elde edilen bir kredi kontrolüdür. Kontrolün gerçekleşmesi için bir Alman banka hesabına ihtiyacınız olacaktır (daha az belge veya Anmeldung gerektirdiğinden N26 almak kolaydır). SCHUFA sertifikanızı genellikle potansiyel ev sahiplerine vermeniz gerekir. Ücreti 29,95EUR&amp;rsquo;dur. https://www.meineschufa.de/de/ </description>
    </item>
    <item>
      <title>Staffelmiete nedir?</title>
      <link>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/staffelmiete/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/staffelmiete/</guid>
      <description>Bu, zaman içinde sınırlı miktarlarda, örneğin %10 oranında artacak olan kademeli bir kiradır. Bazı konut siteleri 3/6 ay boyunca ucuz bir kira teklif ettiği ve bu noktadan sonra arttığı için dikkat edilmesi gereken bir şeydir. Sözleşmenize dahil edilmelidir. Böyle bir sözleşme imzaladıysanız panik yapmayın! Hala pazarlık yapma imkanınız var - kira artışları yasadışı olabilir. Bir kiracılar sendikasından sözleşmeyi kontrol etmesini isteyin. Örneğin, belirli bir yıl boyunca kira artışları için bir üst sınır üzerinde pazarlık yapabilirsiniz.</description>
    </item>
    <item>
      <title>WBS (Wohnberechtigungsschein) nedir?</title>
      <link>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/wbs/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/wbs/</guid>
      <description>Wohnberechtigungsschein, Almanya&amp;rsquo;da kamu tarafından finanse edilen bir WBS dairesine taşınabileceğinizi gösteren resmi kanıttır. WBS, WBS ile böyle bir sübvansiyonlu kiralık daireye hak kazandığınızı kanıtlayabileceğiniz belgedir.&#xA;Wohnberechtigungsschein&amp;rsquo;ın yasal dayanağı § 5 Wohnungsbindungsgesetz (WoBindG) ile bağlantılı olarak § 27 Abs. 3 ila 5 Wohnraumförderungsgesetz (WoFG) ile bağlantılı olarak çıkarılmıştır.&#xA;Wohnberechtigungsschein, düşük gelirli haneler için uygun fiyatlı konut sağlamayı amaçlamaktadır. Hak kazanmak için, WBS gelir sınırlarından daha az kazanmanız gerekir. Ancak dikkatli olun. WBS sertifikası bir eyalet mevzuatıdır!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wohnungsbaugenossenschaft nedir? </title>
      <link>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/wohnungsbaugenossenschaft/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/wohnungsbaugenossenschaft/</guid>
      <description>Bu bir konut kooperatifidir. Şehirde birkaç tane var. Üyelik ücreti/hissesi ödemeniz karşılığında daha düşük kiralar sunarlar, böylece kooperatifin bir parçası olursunuz. Başvurmanız gerekiyor ve ardından bir bekleme listesine katılacaksınız. Bekleme listeleri uzun olabilir, ancak burada uzun süre kalmayı planlıyorsanız, bu iyi bir seçenek olabilir.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3 odalı daire ne anlama geliyor? (drei Zimmer)</title>
      <link>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/drei-zimmer/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 22:21:42 +0100</pubDate>
      <guid>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/drei-zimmer/</guid>
      <description>3 odalı bir daire 1 oturma odası ve 2 yatak odası anlamına gelir. Bir mutfağınız (ayrı veya odalardan birinde bulunan &amp;ldquo;açık&amp;rdquo; bir mutfak), bir banyonuz ve bir koridorunuz var. Bu bir 3 Zimmer Wohnung&amp;rsquo;dur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>EBK nedir?</title>
      <link>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/ebk/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 22:21:42 +0100</pubDate>
      <guid>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/ebk/</guid>
      <description>EBK (Einbauküche), dairenizde hazır bir mutfak anlamına gelir. Mutfaklar gerçekten pahalı olabileceğinden, bu faydalı olabilir.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eşyasız daire nedir? (unmöbliert)</title>
      <link>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/unmoebliert/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 22:21:42 +0100</pubDate>
      <guid>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/unmoebliert/</guid>
      <description>Dairede eşya yoktur ve boş olacaktır. Bir ocak ve lavabo bulabilirsiniz ama hepsi bu kadar.&#xA;Bunları kendiniz almanız gerekecek:&#xA;Yatak Mutfak - Muhtemelen en pahalı kısım İnternet bağlantısı - birkaç hafta sürer. İnternet sağlayıcıları bağlantıları ya da herhangi bir şeyi kurmak için hızlı değiller. Elektrik sağlayıcınızı değiştirin - Elektrik varsayılan olarak mevcuttur, ancak bu pahalı olabilir Mobilya - masalar, sandalyeler, aydınlatmalar, vb. Çamaşır makinesi, buzdolabı, bulaşık makinesi, vb. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Kaution nedir?</title>
      <link>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/kaution/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 22:21:42 +0100</pubDate>
      <guid>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/kaution/</guid>
      <description>Bu sizin depozitonuzdur - soğuk kiranızın 3 katından fazla olmamalıdır. Ev sahibi bunu ortak veya ayrı bir hesaba yatırmalı ve size bunun kanıtını göndermelidir. Kiracılığınız sona erdiğinde depozitonun geri kalanıyla birlikte tahakkuk eden faizi alma hakkınız vardır. Ne yazık ki ev sahibinin depozitoyu size iade etmek için 6 aya kadar süresi vardır!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mobilyalı daire nedir? (möblierte)</title>
      <link>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/moebliert/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 22:21:42 +0100</pubDate>
      <guid>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/moebliert/</guid>
      <description>Mobilyalı daire, ihtiyacınız olan temel ekipmanların çoğunu içerir. Kiranıza genellikle internet ve elektrik dahildir. Mobilyaları da &amp;ldquo;kiraladığınız&amp;rdquo; için kira bedeli çok daha yüksektir. Eşyalı daireler, Almanya&amp;rsquo;ya yeni geldiğinizde iyi bir çözümdür. Şunları yapabilirsiniz:&#xA;Şehir kaydınızı yapın (Anmeldung) Kendi ülkenizden bile hemen kiralayabilirsiniz Eşyasız bir daire bulmaktan daha kolay Kira daha yüksek olsa da, başvurursanız yeri almanız garanti değildir. Yine de ev sahibi tarafından değerlendirileceksiniz. Spotahome, Wunderflats, Housing Anywhere gibi web sitelerinde mobilyalı daireler bulabilirsiniz.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sıcak kira ne anlama geliyor? (Warmmiete)</title>
      <link>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/warmmiete/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 22:21:42 +0100</pubDate>
      <guid>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/warmmiete/</guid>
      <description>Sıcak kira (Warmmiete), ev sahibinize daire için ödediğiniz toplam kiradır. Sıcak kiraya şunlar dahildir:&#xA;Isıtma Çöplerin temizlenmesi için yapılan harcamalar Sıcak kiraya şunlar dahil değildir: İnternet Elektrik </description>
    </item>
    <item>
      <title>Soğuk kira ne anlama geliyor? (Kaltmiete)</title>
      <link>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/kaltmiete/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 22:21:42 +0100</pubDate>
      <guid>https://tenantssupportforum.de/tr/glossary/kaltmiete/</guid>
      <description>Soğuk kira (Kaltmiete) daire için ödediğiniz temel kiradır. Bu aylık olarak sabittir ve bunun üzerine ek masraflar ödersiniz. Soğuk kiraya şunlar dahil değildir:&#xA;Isıtma Çöplerin toplanması için yapılan harcamalar İnternet Elektrik Depozito olarak ev sahibinize soğuk kiranızın 3 katını ödersiniz. Daireden ayrıldığınızda bunu size iade etmek zorundadırlar. Varsa, ev sahipleri dairenizin bakımı, eşyaların onarımı vb. için yapılan masrafları düşebilir ve kalan bakiyeyi iade eder. </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
