<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Drepturile Chiriașilor on Tenants Support</title>
    <link>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/tags/drepturile-chiria%C8%99ilor/</link>
    <description>Recent content in Drepturile Chiriașilor on Tenants Support</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/tags/drepturile-chiria%C8%99ilor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Care este diferența dintre unbefristet și befristet Mietverträge? </title>
      <link>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/care-este-diferenta-dintre-unbefristet-si-befristet-mietvertraege/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/care-este-diferenta-dintre-unbefristet-si-befristet-mietvertraege/</guid>
      <description>Un unbefristet Mietvertrag este un contract de închiriere pe termen nelimitat. Normal, acestea au o perioadă minimă de închiriere, adesea 2 ani. Aceasta înseamnă că, dacă vrei să te muți din apartament înainte ca acești doi ani să se termine, trebuie să anunți cu 3 luni înainte și să găsești un/o chiriaș/ă potrivit/ă pentru a te înlocui.&#xA;Ai grijă, dacă închiriezi de la o persoană privată, ea are dreptul să ia apartamentul înapoi dacă proprietarul/a sau un membru al familiei vor să îl folosească.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce este Abschlagszahlung?</title>
      <link>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-este-abschlagszahlung/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-este-abschlagszahlung/</guid>
      <description>Abschlagzahlung este o taxă pentru mobila și dotările chiriașului/ei anterior/oare, pe care acesta/aceasta s-ar putea să îți ceară să o plătești la începutul chiriei dacă vrei să primești apartamentul. Uneori aceste taxe sunt excesiv de mari și sunt practic mite. Deocamdată nu există multă legislație privind acest taxe, iar Mierpreisbremse este dificil de aplicat apartamentelor mobilate.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce este Anmeldung?</title>
      <link>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-este-anmeldung/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-este-anmeldung/</guid>
      <description>Anmeldung este înregistrarea în oraș. Îți permite să primești un cod de identificare fiscală, un card pentru bibliotecă și acces la alte servicii. Pentru înregistrare, trebuie să îți faci o programare la Bürgeramt, ideal în prima lună după ce ai ajuns în Berlin. La programare trebuie să aduci contractul de închiriere pentru a-ți dovedi adresa.&#xA;Dacă persoana de la care închiriezi sau principalul/a chiriaș/ă spune că Anmeldung nu este posibil, atunci acesta este un semn că subînchirierea acelui apartament este ilegală (nu este aprobată de proprietar/ă).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce este EBK? (Einbauküche)</title>
      <link>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-este-ebk/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-este-ebk/</guid>
      <description>EBK (Einbauküche) înseamnă o bucătărie deja instalată în apartament la momentul închirierii. Pentru că bucătăriile pot fi foarte scumpe, un EBK poate fi foarte folositor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce este Kaution?</title>
      <link>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-este-kaution/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-este-kaution/</guid>
      <description>Kaution este garanția. Nu ar trebui să fie mai mare decât echivalentul a trei chirii la rece. Proprietarul/a ar trebui să o depoziteze într-un cont comun sau într-un cont separat, și să îți trimită dovada că a făcut acest lucru. Ai dreptul să primești orice dobândă se adună în acest cont împreună cu restul garanției atunci când se termină contractul de chirie. Din păcate, proprietarii au la dispoziție până la 6 luni pentru a-ți returna banii!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce este Mietpreisbremse?</title>
      <link>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-este-mietpreisbremse/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-este-mietpreisbremse/</guid>
      <description>Mietpreisbremse este o frână pe chirii – teoretic, este un mecanism legal pe care îl poți folosi pentru a obține o reducere sau o rambursare de la proprietar, în cazul în care poți dovedi că acesta îți ia mai mulți bani decât nivelul Mietspiegel fără un motiv justificat (de exemplu, fără mobilă sau fără lucrări de modernizare). Dacă ești membru/ă al unei asociații de chiriași, ei te pot ajuta să afli dacă ai motive să folosești acest mecanism cu proprietarul/a tău/ta.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce este Mietspiegel (oglinda chiriilor)?</title>
      <link>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-este-mietspiegel-oglinda-chiriilor/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-este-mietspiegel-oglinda-chiriilor/</guid>
      <description>Mietspiegel este chiria medie pentru proprietățile de felul celor pe care o închiriezi, în zona în care locuiești. Proprietarul nu are voie să ceară mai mult de 10% peste aceasta chirie medie (deși, desigur, există excepții, care fac acest lucru dificil în practică). Poți verifica ce chirie ar trebui să plătești pentru categoria ta de locuință aici: Mietspiegel Berlin</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce este SCHUFA?</title>
      <link>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-este-schufa/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-este-schufa/</guid>
      <description>SCHUFA este o verificare de credit obținută de o companie privată, prin mijloace care nu sunt în totalitate transparente. Vei avea nevoie de un cont la o bancă germană pentru ca această verificare aibă loc. (N26 este ușor de accesat, pentru că necesită mai puține documente și nu necesită Anmeldung). Deseori trebuie să le prezinți posibililor proprietari de la care urmează să închiriezi un certificat SCHUFA. Acesta costă 29,96 de euro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce este Staffelmiete?</title>
      <link>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-este-staffelmiete/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-este-staffelmiete/</guid>
      <description>Staffelmiete este o chirie gradată care crește în timp cu cantități limitate, precum 10%. Ar trebui să fii atent/ă la acest lucru, pentru că unele website-uri oferă o chirie ieftină pentru primele 3/6 luni, după care aceasta începe să crească. Staffelmiete ar trebui să fie inclusă în contract.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce este un apartament mobilat? (möblierte) </title>
      <link>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-este-un-apartament-mobilat-moebliert/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-este-un-apartament-mobilat-moebliert/</guid>
      <description>Apartamentele mobilate includ majoritatea dotărilor de bază de care ai nevoie. Chiria include de obicei internetul și electricitatea. Chiria este mult mai mare, pentru că „închiriezi” și mobila. Apartamentele mobilate pot fi o soluție decentă atunci când de-abia ai ajuns în Germania. Cu acestea poți:&#xA;Să te înregistrezi în oraș (Anmeldung) Să închiriezi apartamentul aproape imediat, chiar și înainte să ajungi în Germania Sunt mai ușor de găsit decât apartamentele nemobilate.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce este un apartament nemobilat? (unmöblierte) </title>
      <link>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-este-un-apartament-nemobilat/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-este-un-apartament-nemobilat/</guid>
      <description>Nu există mobilă în apartament și acesta va fi gol. Este posibil să găsești un aragaz și o chiuvetă, dar atât.&#xA;Va trebui să aduci cu tine:&#xA;Pat Mobilă de bucătărie – probabil cea mai mare cheltuială Conexiune la internet – durează câteva săptămâni. Companiile de internet nu se grăbesc cu instalarea noilor conexiuni, sau cu orice altceva. Un contract nou de electricitate – există posibilități prestabilite, dar acestea pot fi foarte scumpe.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce este un formular de ein/e Bürge oder eine Bürgin Guarantor pentru cei cu venit mic sau inexistent?</title>
      <link>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-este-un-formular-de-eine-buerge-guarantor/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-este-un-formular-de-eine-buerge-guarantor/</guid>
      <description>Garanția la închriere este, prin definiție, o garanție pentru relația de închiriere a apartamentului. Girantul/a este responsabil în cazul în care chiriașul/a nu plătește chiria sau Nebenkosten, sau nu îndeplinește alte obligații față de proprietar/ă.&#xA;De asemenea, girantul/a poate proteja proprietarul/a de daune provocate de chiriaș/ă: dacă chiriașul/a strică ceva în apartament, girantul/a trebuie să îi plătească proprietarului/ei costul pentru reparații, în cazul în care chiriașul/a nu poate face acest lucru.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce este un Mietschuldenfreiheitsbescheinigung?</title>
      <link>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-este-un-mietschuldenfreiheitsbescheinigung/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-este-un-mietschuldenfreiheitsbescheinigung/</guid>
      <description>Când te muți dintr-un apartamente în altul în Berlin, noul/a proprietar/ă s-ar putea să îți ceară un certificat de lipsă de datorii. Acesta este o declarație semnată de fostul/a proprietar/ă care atestă că nu ai datorii neplătite către el/ea. Wunderflats și alte apartamente pe termen scurt nu necesită acest certificat. Dacă proprietarul/a actual/ă refuză să ți-l ofere, le poți arăta potențialilor proprietari plata chiriilor pentru ultimele 3-6 luni prin extrase bancare.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce este WBS (Wohnberechtigungsschein)?</title>
      <link>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-este-wbs/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-este-wbs/</guid>
      <description>Wohnberechtigungsschein este dovada oficială în Germania că te poți muta într-un apartament WBS finanțat public. WBS este documentul cu care poți dovedi că ai dreptul să locuiești într-un astfel de apartament, cu subvenții la chirie.&#xA;Baza legală pentru Wohnberechtigungsschein este § 5 Wohnungsbindungsgesetz (WoBindG) în legătură cu § 27 Abs. 3-5 Wohnraumförderungsgesetz (WoFG).&#xA;Scopul Wohnberechtigungsschein este să furnizeze locuințe accesibile ca preț pentru familii cu venituri joase. Pentru a te califica, trebuie să câștigi sub pragul WBS.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce este Wohnungsbaugenossenschaft?</title>
      <link>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-este-wohnungsbaugenossenschaft/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-este-wohnungsbaugenossenschaft/</guid>
      <description>Wohnungsbaugenossenschaft este o cooperativă de locuire. Există câteva astfel de cooperative în oraș, care oferă chirii mici în schimbul plății unei taxe de membru sau a cumpărării unor acțiuni, astfel ca tu să devii parte din cooperativă. Trebuie să aplici și vei fi pus pe o listă de așteptare. Listele pot fi lungi, dar dacă plănuiești să rămâi în Berlin pe termen lung, cooperativele pot fi o opțiune bună.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce înseamnă chiria la cald?</title>
      <link>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-inseamna-chiria-la-cald/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-inseamna-chiria-la-cald/</guid>
      <description>Chiria la cald (Warmmiete) este chiria totală pe care o plătești proprietarului/ei pentru apartament.&#xA;Chiria la cald include:&#xA;Căldura Ridicarea gunoiului Căldura la cald nu include: Internetul Electricitatea </description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce înseamnă chiria la rece?</title>
      <link>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-inseamna-chiria-la-rece/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-inseamna-chiria-la-rece/</guid>
      <description>Chiria la rece (Kaltmiete) este chiria de bază pentru apartament. Este o sumă fixă pe lună peste care plătești cheltuieli suplimentare.&#xA;Chiria la rece nu include:&#xA;Căldura Ridicarea gunoiului Internetul Electricitatea Vei plăti proprietarului/ei o garanție în valoarea a trei chirii la rece. Proprietarul/a trebuie să îți returneze garanția când te muți din apartament. Dacă este necesar, proprietarii pot scădea din garanție cheltuieli de mentenanță a apartamentului, reparații etc. și să returneze doar restul.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce înseamnă un apartament cu 3 camere? (Drei Zimmer)</title>
      <link>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-inseamna-un-apartament-cu-3-camere/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-inseamna-un-apartament-cu-3-camere/</guid>
      <description>Un apartament cu 3 camere înseamnă o sufragerie și 2 dormitoare. Ai o bucătărie (separată sau o bucătărie „deschisă” într-una dintre camere), o baie, un hol. Acesta este un 3 Zimmer Wohnung.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce sunt Mieterschutzbund și Mieterverein?</title>
      <link>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-sunt-mieterschutzbund-si-mieterverein/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://right2thecity.github.io/Flatwise-Migration/ro/glossary/ce-sunt-mieterschutzbund-si-mieterverein/</guid>
      <description>Acestea sunt asociații ale chiriașilor/elor cărora li te poți alătura dacă ai un contract de chirie (Mietvertrag). Trebuie să plătești o mică taxă, dar apoi le poți contacta pentru consultații gratuite, iar asociațiile te vor ajuta în caz de dispute legate de chirie. Îți recomandăm să te alături unei asociații, dacă poți.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
